德國民調：逾4成人認為中國比美國更可靠

川普出任美國總統兩年有餘，大西洋兩岸的互信關係卻不斷受到破壞。根據德國一個民調機構的最新調查，在總共5000名受訪者中，85％的人對德美關係持負面評價；更有逾4成受訪者認為，如今的中國大陸是比美國更為可靠的夥伴。

德國之聲報導，這項民調是由傳統親美的德國「大西洋橋梁協會」與民調機構Civey共同進行。民調結果顯示，超過一半的受訪者（57.6％）希望德國能夠進一步疏遠美國；只有13％的人希望能夠進一步親近美國。而在與大陸作對比時，高達42.3％的德國人認為中國大陸是比美國更可靠的夥伴；在分黨派統計中，左翼黨選民持該觀點的人最多（56.3％），德國另類選擇黨選民持該看法的人最少（31.6％）。

根據該調查，31.1％的德國民眾認為當今世界面臨的最大威脅來自右翼民粹主義以及貿易保護主義，其次是增長的移民潮（18.6％）、歐盟分裂以及政治不穩定（15.6％）、極端伊斯蘭恐怖主義（12％）、中東地區的混亂（9.5％）、全球擴軍趨勢（7.8％）。

不過，還有2.2％的德國人最擔心的是中國大陸影響日益擴張；認為歐美合作最首要任務是遏制中國影響力的受訪者比例為7.4％。值得注意的是，該指標在年輕人與老年人之間的區分非常明顯：還在接受教育的年輕人中有19.3％的人認為歐美合作首先應遏制中國，持同樣觀點的退休人士比例則只有5.3％。

「大西洋橋梁協會」理事、美國進步中心（CenterforAmericanProgress）高級研究員維爾茨指出，德國民眾必須拋棄所謂恪守中立的心理安慰，「抨擊美國當今政府是合理的，但是德國人不應當在反美情緒中無視中俄威權體制所帶來的危險」。

德文媒體source

法蘭克福匯報FAZ
Deutsche haben mehr Vertrauen in China als in Amerika

Tagesspiegel
Deutsche vertrauen China mehr als den USA

加拿大同德國不嬲係共鬼國家

白左

逾四成德國佬唔知中國係邊度

所以唔洗理德國佬架喇
成班都痴線

希魔殺剩呢4成人

戇鳩仔

高達42.3％的德國人認為中國大陸是比美國更可靠的夥伴

31.1％的德國民眾認為當今世界面臨的最大威脅來自右翼民粹主義以及貿易保護主義

終於明白點解e個國家玩極都係軸心國

中國貪官大把資產放喺美國.
我真係好想問下邊個德國高官將D 資產會放喺中國.

佢地咁叻又會走去用中國野

根本共產國家黎

左膠國

仲有6成人支持美國

左膠大國

親中，輸入伊斯蘭，非洲佬

中時新聞

More than 42 percent of German citizens also consider China to be a more reliable partner for Germany than the US - almost twice as many as those who said they favor the US.

平衡下啫
歐洲大國點會甘心做美國條𡃁

純粹啲德國人唔鍾意美國人

冚球剷 跟邊個都死

中國人會食晒班外星人， 種族滅絕

德國跟本係第二個印度咁
多垃圾半黑人種又奶共

又係對支那有重矇矓嘅印象就當佢地係好野

有3成左膠覺得右翼威脅大過難民

睇得假新聞多

德國佬都戇撚鳩
難怪比難民入侵啦
低鳩能國家

Wellcome alien

你又唔諗下 德國人比美國同蘇聯東西分隔撚狗撚左幾廿年
支持團圓同唔信美國有咩問題

錯，就係多白人所以先多真心膠
好多都好天真以為人性本善，由其中年人
例如話啲難民罪犯只係萬中無一，多數都係好人，難民可以提供倒勞動人口，真心覺得自己國家有能力，應該要幫人
呢班人成世都生存喺一個和平美好嘅地方，就以為成個世界都咁和平美好
完全唔知啲人可以有幾醜惡，對嗰啲針對呢班醜惡人種嘅人(例如侵)就非常厭惡，覺得佢種族歧視以偏概全，於是就更加同情呢班醜惡人種

利申:親身同唔少德國中老年人傾過，9成9呢種思想

BTW佢地好多都有留意世界大事，知中共啲衰嘢，知道西藏新疆香港等等畀共產黨打壓
但係可能佢地心目中憎侵侵仲多過憎中共，因為佢地覺得種族/性別歧視先係最罪人惡極

多黑人 土耳其 同 中東
但呢班友唔會痴中國
反而係班白鬼
佢地覺得自己掌控哂一切

利申：德國exchange

快啲世界末日啦，呢個世界已經癡撚晒線

就係經歷過Stasi應該最驚中共做啲嘢

白左食撚屎啦 天真過天真嬌

其實佢地唔鐘意美國都好正常

正如中國對日本硬係有條刺

環球時報都話臭閪支那同大日本共存共榮啦

同中國一樣每次都揀錯企錯邊

德國老一輩係咪仲以為呢個係二戰時嘅中國？

希特拉都係人選出嚟

德國人繫世界上最講邏輯既on9仔

在分黨派統計中，左翼黨選民持該觀點的人最多（56.3％），德國另類選擇黨選民持該看法的人最少（31.6％）。

左膠又贏

Good times create weak man
Weak man create hard times

歷史問題

有D人總就死性不改
有D人種就矯枉過正

有近六成人沉默認為美國比中國可靠

浸又贏

膠拿大以反美為榮

鬼叫美國前幾年監聽德國總統電話。

之前係德國exchange有同德國人傾過類似話題
佢地真係覺得美國中國冇乜分別
同樣係為自己利益先打貿易戰

中國食曬啲技術殖曬民之後先識覺醒

外星人會打敗中國，然後就會變成中國人

其實美國白人先係人類歷史中的侵略者

有玩red2 都知班友點欺壓印地安人
近的有委內瑞拉 阿富汗

而中國最叻都係內鬥同殺自家人
所以德國人的想法都唔係唔合理

中國點會無做，係做唔做到姐

中國咪一樣欺壓 新疆 西藏 蒙古
滿洲直頭滅族啦

試下咪知

直頭壓到滅族
再唔係就屈你係自己人
所以只有內鬥

班傻西未試到前應該已經俾回教佬收咗皮先

左膠大國

二戰德國已經屌過日本仔唔好打中國 想同中國合作，但中國太癈先無左回事，德國真係左膠國家之中ga表表者，呢兩年返返去，多難民到痴線，係真係成個鎮都係，一到時間就全城禮拜 我以爲自己去左中東啊 德國呢年仲要有幾間做全自動化機床，車廠，賣比支那 一講到支那，佢地真係覺得佢地好好，大愛到痴線

幾時開放中國人移民

當初form咗個歐盟，就係想制止美元霸權

睇清楚啲，世界正三分緊

美加墨
中俄
歐盟

三分？歐盟就算鳩數啦，經濟得德法先好少少，支美都有搞大型企業去控制全球，支那就算係抄都叫做醒水知道就算炒都係有牙力去同美國玩，歐盟？活係美好世界入邊，一有公司大少少，就分柝左佢，唔比佢壯大 仲未講歐債危機

左膠：右翼就係民粹

歷史民族仇恨

廢老加左膠再係加拿大德國
真係黃金組合

佢地覺得黑人比人欺壓就要挺身而出去捍衛
但係黃種人比中共欺壓就wfc
講到幾咁偉大其實骨子裡係歧視黃種人

美國佬你估善堂咩
人地唔鐘意美國有咩問題？
有人剋制下美國平衡下世界世界先會和平

連登仔成日話美國來了我帶路
講真人地黎到咪又係殺你全家

不如你講下邊場仗美軍黎有殺人全家 美國收錢就保護你，支那收完聲仲屌柒你，串你，打壓你，一家人？返大灣區啦你

中國二千年黎都係侵略緊其他民族領土wo
中學畢業未？

咁中國都係行緊美國爸爸條舊路姐

連登仔又屌德國左膠， 但又屌中國霸權

姐係咩立場

On9先撐美
咩稀土石油收埋左幾廿年分量
睇你唔順眼就打撚到你仆街
見中東石油多就搞9人
自稱世界警察
背後為利益周圍養恐怖分子 賣軍火
1個國家壟斷全世界
Google apple YouTube 晶片 車 電話 全部龍頭
我可以大膽講 十年後 全世界都幫美國人打工

文化 工業輸出得日本可以叫做頂到下
可惜日本人偏要做美國隻狗
我唔係5毛 亦唔鐘意共產黨
但係美國真係太霸道

唔知你up乜春

白人淨係黎老蘭屌晒你d女已經冇仇報啦
成日屌港女愛食洋腸
自己咪一撚樣崇洋

講到呢家支那人唔係屌緊你d女 你要人唔屌你d女就應該自己變強大，係未強大之前，我就寧願比美國保護啦

日本>德國

連登仔最憎的中國行緊連登仔最愛的美國條霸權舊路， 但同時連登又屌德國大愛左膠

所以想問清楚連登仔真正支持咩路線姐

中國撚有二千年
小學畢業未？
中國咁撚廢點侵略人，唔好老屈喎

第一日上連登？
先唔講你嘅觀點如何，連登個個想法都唔同
你以為好似香討同Uwant咁只有一面倒嘅睇法？

身邊多數見洋屌港
港屌大陸
冇見大陸屌港

師兄你咩圈子？
另外美國出左咩offer比香港黎保護你 ？

係咪連續兩次大戰輸畀有美國盟軍玻璃心發作

Sor我係台灣

唔好咁大聲
我地香港一鳩樣

其實冇壞架，咪當比自己多一個逃生門囉

但同支那拉埋一齊揀就點都揀老美

係反美就唔好成日落美國搵工啦

希特拉幾時翻生屌7佢地

如果第三次世界大戰係 中德俄 vs 美
有無打？

嘉定三屠乜黎

其實好簡單, 兩害取其輕咋嘛. 鬼唔知美國=美帝咩.
但你會support一個民主, 體制會互相制衡既國家;
定一個無言論自由而且獨裁既國家?
揀美國定中國根本係食飯同食屎既選擇.
你要揀一個可以同美帝抗衡既國家無問題, 但唔該揀一個正常少少ge.
歷史已經證明左獨裁好得一時唔好得一世.

同埋根本好多白人左膠唔知宜家既中國專制獨裁到咩地步.
以為中國係果種第三世界國家改革開放, 會同白人社會一樣走向民主.
我返工有個客係德國仔, 有時傾下波吹下水.
早排豬瘟單野同佢傾政治, 我話中國得一個政黨, 主席仲要無耐之前從兩期連任改為無限期連任.
佢條友先知中國政治上係咁封閉, 同經濟完全相反.
仲on99以為我地有得一人一票選總理(主席)

香港野關你台灣狗撚事咩

垃圾國家

呢樣真
中國人最叻打自己人

算吧啦，你兩年前問連/高登仔，可能都有4成信任習近平多過史上最差垃圾左膠奧巴馬

連登仔咁pure咁true，會唔會信晒愛港力、愛港之聲既民調？

一兩個人意見就代表全個連登
慣常手法

睇戲睇blackkklansman講3K黨,反黑人,反猶太人,反基督教.白人主義.
依家反埋中國人.咁表面上.美國唔係好野.

但好多德國人真係無知,唔知中國點衰,一內中國新聞封鎖,二來德國對中國真係無防備心.

唔出奇丫
德國過去有集中營滅絕猶太人
中國依家有集中營滅絕維吾爾人
淨係親切感都加好多分

官媒嚟講
法國RFI講最多中國衰野, 仲成日有中國異見人仕專稿
VOA/RFA有好多獨家料, 但出稿其實唔多
BBC雖然有支那員工洗地, 但都敢報導
德國之聲就時不時出聲話貿易戰只有輸家

德國人睇咩新聞多

近代德國真係。。。
希特拉都激到係棺材彈起返身

東德擴張

DW真係唔多批評中國既

正常 美國之前先斷正竊聽德國
係連登仔先覺得美國正義
讀過西史都知德美不嬲唔熟
北約就好似聯合國咁 中國都係成員啦
唔通又同美國岩咩

斷到正一正
仲叫德國小心華為
大家都係同一種人

中俄邊係FD
而家係美俄對中德

德國最近咩事

DW係咩報

die welt?

第三次世界大戰 戰敗國又有德國份喇 屌

連登仔代表唔到香港啦
立法會選舉已經證明左連登仔意見實屬少數

好呀，好過幫支那人打工吖

彭博：華為有監聽晶片
連登仔：華為都有後門啦有監聽
蘋果Google：沒有證據發現

老屈模式

正義合理的事全球睇唔過眼美國霸權

德國人識玩

激嬲美國等美國搞支那

Über alles in der Welt

五毛過完年又要開工，辛苦了

德國工業，品質保證
以前你會聽到 "呢把德國貨，好野黎架"
如果痴埋蝗蟈，合資生產，技術俾人偷哂
再用你德國個名狂出垃圾，到時德國佬就知道感恩

Kuka? Festo 係濟南開埋最大嘅廠

有冇巴打講下德國人點睇新疆集中營?
佢地覺得中國人咁都信得過?

一貫發揮
德國人根本就係依類人
你睇歐盟啲作風咁仆街就知
根本係第二個支那/蘇聯
靠壓詐人嚟維生仲要滿口仁義道德
簡直同支那係絕配

德國人識玩到美國都唔同歐洲玩
前排美國仲偷偷改咗歐盟個咩領事地位
依家又同法國搞歐洲軍，講明要踢走美國
又同日本搞咩自由貿易踢走美國
依家俄佬發花癲啦
睇下你歐洲頂唔頂到

東德之前就係
宜家併合咗一定有影響

收撚皮啦支那仔

史大林幾時變美國人

成班兒登仔，德國人唔信美國佬係因為之前總理都比美國監聽啊

不過德國人都係差唔多咁仆街
VW 做假單野整死幾萬美國人

2月23日，維基解密在網站上放出聲稱是「最高機密」級別的大量文件，顯示美國國家安全局（NSA）不僅監聽德國總理默克爾（Angela Merkel）、意大利前總理貝盧斯科尼（Silvio Berlusconi）、以色列總理納坦尼雅胡（Benjamin Netanyahu）等多個盟國領導人，還監聽聯合國秘書長潘基文的私人會晤，以及包括聯合國難民署、世貿組織、歐盟在內的多個國際組織的高官。

傻西連登憤青，人地唔信美國佬係有根有據
用香港人角度去諗德國人簡直on9

德國不嬲唔係同美國完全一陣線架啦⋯⋯

很傻很天真